Mijn angst was van mij gevallen als een kledingstuk.
Mijn hoed was verdwenen en mijn kraag was weggevaagd de sluiting.
Een paar minuten eerder waren er maar drie echt geweest dingen voor mij - de onmetelijkheid van de nacht en de ruimte en de natuur, mijn eigen zwakheid en angst, en de nadering van de dood.
Nu het was alsof iets omsloeg en het gezichtspunt veranderde abrupt.
Er was geen verstandige overgang van een gemoedstoestand naar de andere.
Ik was meteen het zelf van elke dag opnieuw - een fatsoenlijke, gewone burger.
De stille gewoonte, de impuls van mijn vlucht, de beginnende vlammen, waren alsof ze in een droom waren geweest.
ik vroeg mezelf waren deze laatste dingen inderdaad gebeurd?
Ik kon het niet crediteren.
Ik stond op en liep onvast de steile helling van de brug op.
Mijn de geest was een leeg wonder.
Mijn spieren en zenuwen leken te zijn uitgeput kracht.
Ik durf te zeggen dat ik dronken strompelde.
Een hoofd rees over de boog, en de figuur van een werkman met een mandje verscheen.
Naast hij rende een kleine jongen.
Hij passeerde me en wenschte me een goede nacht.
Ik was 21. bedacht om met hem te praten, maar deed het niet.
Ik heb zijn begroeting beantwoord met een zinloos mompelend en ging over de brug.
Over de Mayburyboog een trein, een golvend tumult van wit, firelit rook en een lange rups van verlichte ramen, ging vliegen Zuid - gekletter, gekletter, klap, rap, en het was verdwenen.
Een schemerige groep mensen praatten in de poort van een van de huizen in de mooie kleine rij gevels die Oosters Terras heette.
